[
    {
        "question": "ائْتُونِي",
        "answer": "Bring me",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "i'tūnī",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " ائْتُونِي بِكِتَابٍ مِنْ قَبْلِ هَٰذَا أَوْ أَثَارَةٍ مِنْ عِلْمٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأْتِنَا",
        "answer": "Then bring us",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fatinā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لِتَأْفِكَنَا عَنْ آلِهَتِنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَثَارَةٍ",
        "answer": "a trace",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 14,
        "tlit": "athāratin",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " ائْتُونِي بِكِتَابٍ مِنْ قَبْلِ هَٰذَا أَوْ أَثَارَةٍ مِنْ عِلْمٍ",
        "rootWord": "أ ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثَٰرَة",
        "waznEnglish": "trace",
        "waznTlit": "athārat",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَأَجَلٍ",
        "answer": "and (for) a term",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "wa-ajalin",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَا خَلَقْنَا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا إِلَّا بِالْحَقِّ وَأَجَلٍ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذُوا",
        "answer": "they had taken",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ الَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ قُرْبَانًا آلِهَةً",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَخَا",
        "answer": "(the) brother",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhā",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنْذَرَ قَوْمَهُ بِالْأَحْقَافِ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا بِهِ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَا إِفْكٌ قَدِيمٌ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنْذَرَ قَوْمَهُ بِالْأَحْقَافِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَمَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَا أَبْصَارُهُمْ وَلَا أَفْئِدَتُهُمْ مِنْ شَيْءٍ إِذْ كَانُوا يَجْحَدُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ صَرَفْنَا إِلَيْكَ نَفَرًا مِنَ الْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ الْقُرْآنَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حُشِرَ النَّاسُ كَانُوا لَهُمْ أَعْدَاءً وَكَانُوا بِعِبَادَتِهِمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "389",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَا خَلَقْنَا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "390",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَرُونِي مَاذَا خَلَقُوا مِنَ الْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِي السَّمَاوَاتِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "391",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ بِمَا كُنْتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "392",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَا يُجِبْ دَاعِيَ اللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "393",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَلَمْ يَعْيَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(the) Children of Israel",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِنْ بَنِي إِسْرَائِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِ فَآمَنَ وَاسْتَكْبَرْتُمْ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "أُفٍّ",
        "answer": "Uff",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 50,
        "tlit": "uffin",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي قَالَ لِوَالِدَيْهِ أُفٍّ لَكُمَا أَتَعِدَانِنِي أَنْ أُخْرَجَ",
        "rootWord": "أ ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ف ف",
        "waznEnglish": "uff",
        "waznTlit": "hamza fā fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِتَأْفِكَنَا",
        "answer": "to turn us away",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "litafikanā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا لِتَأْفِكَنَا عَنْ آلِهَتِنَا",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُفِكَ",
        "waznEnglish": "to delude, to turn away",
        "waznTlit": "ufika",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "إِفْكٌ",
        "answer": "(is) a lie",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "if'kun",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا بِهِ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَا إِفْكٌ قَدِيمٌ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِفْك",
        "waznEnglish": "lie, falsehood",
        "waznTlit": "if'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِفْكُهُمْ",
        "answer": "(was) their falsehood",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "if'kuhum",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " بَلْ ضَلُّوا عَنْهُمْ وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ وَمَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِفْك",
        "waznEnglish": "lie, falsehood",
        "waznTlit": "if'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "493",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا خَلَقْنَا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "494",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ وَمَا أَنَا إِلَّا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "495",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ وَمَا أَنَا إِلَّا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "496",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَيَقُولُ مَا هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "497",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَقَدْ خَلَتِ النُّذُرُ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا اللَّهَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "498",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " تُدَمِّرُ كُلَّ شَيْءٍ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا لَا يُرَىٰ إِلَّا مَسَاكِنُهُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "499",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوا إِلَّا سَاعَةً مِنْ نَهَارٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "500",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " بَلَاغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا الْقَوْمُ الْفَاسِقُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "But those who",
        "pcklId": "1197",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا عَمَّا أُنْذِرُوا مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1198",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1199",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا لَوْ كَانَ خَيْرًا مَا سَبَقُونَا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "of those who",
        "pcklId": "1200",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا لَوْ كَانَ خَيْرًا مَا سَبَقُونَا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1201",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ مُصَدِّقٌ لِسَانًا عَرَبِيًّا لِيُنْذِرَ الَّذِينَ ظَلَمُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1202",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ قَالُوا رَبُّنَا اللَّهُ ثُمَّ اسْتَقَامُوا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "1203",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) the ones",
        "pcklId": "1204",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "1205",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَعْدَ الصِّدْقِ الَّذِي كَانُوا يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِي",
        "answer": "But the one who",
        "pcklId": "1206",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي قَالَ لِوَالِدَيْهِ أُفٍّ لَكُمَا أَتَعِدَانِنِي أَنْ أُخْرَجَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) the ones",
        "pcklId": "1207",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ الْقَوْلُ فِي أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1208",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُعْرَضُ الَّذِينَ كَفَرُوا عَلَى النَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَاتِكُمْ فِي حَيَاتِكُمُ الدُّنْيَا وَاسْتَمْتَعْتُمْ بِهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "1209",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ الَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ قُرْبَانًا آلِهَةً",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1210",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَلَمْ يَعْيَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1211",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُعْرَضُ الَّذِينَ كَفَرُوا عَلَى النَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ مَا اسْتَعْجَلْتُمْ بِهِ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٍ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmin",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَآمِنُوا بِهِ يَغْفِرْ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ وَيُجِرْكُمْ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "آلِهَتِنَا",
        "answer": "our gods",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatinā",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا لِتَأْفِكَنَا عَنْ آلِهَتِنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آلِهَةً",
        "answer": "gods as a way of approach",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatan",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ الَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ قُرْبَانًا آلِهَةً",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2443",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2444",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ مَا تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَرُونِي مَاذَا خَلَقُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2445",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ يَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَنْ لَا يَسْتَجِيبُ لَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2446",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِ افْتَرَيْتُهُ فَلَا تَمْلِكُونَ لِي مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "from Allah",
        "pcklId": "2447",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كَانَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ وَكَفَرْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2448",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَآمَنَ وَاسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "2449",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ قَالُوا رَبُّنَا اللَّهُ ثُمَّ اسْتَقَامُوا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2450",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ اللَّهَ وَيْلَكَ آمِنْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2451",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ اللَّهَ وَيْلَكَ آمِنْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2452",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا اللَّهَ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(is) with Allah",
        "pcklId": "2453",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا الْعِلْمُ عِنْدَ اللَّهِ وَأُبَلِّغُكُمْ مَا أُرْسِلْتُ بِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2454",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " إِذْ كَانُوا يَجْحَدُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2455",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ الَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ قُرْبَانًا آلِهَةً",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2456",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمَنَا أَجِيبُوا دَاعِيَ اللَّهِ وَآمِنُوا بِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2457",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَا يُجِبْ دَاعِيَ اللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2458",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَلَمْ يَعْيَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "until",
        "pcklId": "632",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ يَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَنْ لَا يَسْتَجِيبُ لَهُ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "to me",
        "pcklId": "633",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ وَمَا أَنَا إِلَّا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to it",
        "pcklId": "634",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَوْ كَانَ خَيْرًا مَا سَبَقُونَا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to You",
        "pcklId": "635",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " إِنِّي تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّي مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "636",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذْ صَرَفْنَا إِلَيْكَ نَفَرًا مِنَ الْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ الْقُرْآنَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "637",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا قُضِيَ وَلَّوْا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ مُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "638",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّا سَمِعْنَا كِتَابًا أُنْزِلَ مِنْ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَىٰ",
        "answer": "and to",
        "pcklId": "639",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَرُونِي مَاذَا خَلَقُوا مِنَ الْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِي السَّمَاوَاتِ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ قُلْ إِنِ افْتَرَيْتُهُ فَلَا تَمْلِكُونَ لِي مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "بِأَمْرِ",
        "answer": "by (the) command",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "bi-amri",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " تُدَمِّرُ كُلَّ شَيْءٍ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا لَا يُرَىٰ إِلَّا مَسَاكِنُهُمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمُّهُ",
        "answer": "his mother",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummuhu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " حَمَلَتْهُ أُمُّهُ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِمَامًا",
        "answer": "(as) a guide",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "imāman",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمِنْ قَبْلِهِ كِتَابُ مُوسَىٰ إِمَامًا وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِمَام",
        "waznEnglish": "leader, guide, record, highway",
        "waznTlit": "imām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَمٍ",
        "answer": "nations",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "umamin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ الْقَوْلُ فِي أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَآمَنَ",
        "answer": "then he believed",
        "pcklId": "465",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "faāmana",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِنْ بَنِي إِسْرَائِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِ فَآمَنَ وَاسْتَكْبَرْتُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "466",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا لَوْ كَانَ خَيْرًا مَا سَبَقُونَا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمِنْ",
        "answer": "Believe",
        "pcklId": "467",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmin",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ اللَّهَ وَيْلَكَ آمِنْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآمِنُوا",
        "answer": "and believe",
        "pcklId": "468",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "waāminū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمَنَا أَجِيبُوا دَاعِيَ اللَّهِ وَآمِنُوا بِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالْإِنْسِ",
        "answer": "and the men",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "wal-insi",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فِي أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهِمْ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنس",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "ins",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانَ",
        "answer": "(on) man",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāna",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَوَصَّيْنَا الْإِنْسَانَ بِوَالِدَيْهِ إِحْسَانًا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِينَ",
        "answer": "(of) the former (people)",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalīna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " فَيَقُولُ مَا هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أُولُو",
        "answer": "those of determination",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُولُو الْعَزْمِ مِنَ الرُّسُلِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتُنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "358",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātunā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "(the) Signs",
        "pcklId": "359",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " إِذْ كَانُوا يَجْحَدُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Signs",
        "pcklId": "360",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَصَرَّفْنَا الْآيَاتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِدْعًا",
        "answer": "a new (one)",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 105,
        "tlit": "bid'ʿan",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ مَا كُنْتُ بِدْعًا مِنَ الرُّسُلِ وَمَا أَدْرِي مَا يُفْعَلُ بِي وَلَا بِكُمْ",
        "rootWord": "ب د ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِدْع",
        "waznEnglish": "they innovated ",
        "waznTlit": "bid'ʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبُشْرَىٰ",
        "answer": "and (as) glad tidings",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wabush'rā",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لِيُنْذِرَ الَّذِينَ ظَلَمُوا وَبُشْرَىٰ لِلْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشْرَىٰ",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bush'rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَبْصَارًا",
        "answer": "and vision",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "wa-abṣāran",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَارًا وَأَفْئِدَةً",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبْصَارُهُمْ",
        "answer": "their vision",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "abṣāruhum",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَمَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَا أَبْصَارُهُمْ وَلَا أَفْئِدَتُهُمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا قَوْمَنَا إِنَّا سَمِعْنَا كِتَابًا أُنْزِلَ مِنْ بَعْدِ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَلَغَ",
        "answer": "he reaches",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balagha",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَبَلَغَ",
        "answer": "and reaches",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "wabalagha",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأُبَلِّغُكُمْ",
        "answer": "and I convey to you",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "wa-uballighukum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا الْعِلْمُ عِنْدَ اللَّهِ وَأُبَلِّغُكُمْ مَا أُرْسِلْتُ بِهِ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَّغْ",
        "waznEnglish": "to convey",
        "waznTlit": "ballagh",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بَلَاغٌ",
        "answer": "A notification",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balāghun",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " بَلَاغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا الْقَوْمُ الْفَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَٰغ",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "balāgh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(the) Children of Israel",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِنْ بَنِي إِسْرَائِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "(is) between both of them",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَا خَلَقْنَا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنِي",
        "answer": "between me",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynī",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " كَفَىٰ بِهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَكُمْ",
        "answer": "and between you",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynakum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " كَفَىٰ بِهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "(was) before it",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّا سَمِعْنَا كِتَابًا أُنْزِلَ مِنْ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنِ",
        "answer": "before him",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayni",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَقَدْ خَلَتِ النُّذُرُ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَيِّنَاتٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "393",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinātin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "467",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "468",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ وَمَا أَنَا إِلَّا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "469",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَتَّبِعُ",
        "answer": "I follow",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "attabiʿu",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ وَمَا أَنَا إِلَّا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تُتْلَىٰ",
        "answer": "are recited",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "tut'lā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُبْتُ",
        "answer": "I turn",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tub'tu",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " إِنِّي تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّي مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ثَلَاثُونَ",
        "answer": "(is) thirty",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "thalāthūna",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَحَمْلُهُ وَفِصَالُهُ ثَلَاثُونَ شَهْرًا",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَلَٰث",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thalāth",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَجْحَدُونَ",
        "answer": "rejecting",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 226,
        "tlit": "yajḥadūna",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِذْ كَانُوا يَجْحَدُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ج ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ح د",
        "waznEnglish": "to reject, to deny",
        "waznTlit": "jīm ḥā dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمِينَ",
        "answer": "[the] criminals",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimīna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَأَصْبَحُوا لَا يُرَىٰ إِلَّا مَسَاكِنُهُمْ كَذَٰلِكَ نَجْزِي الْقَوْمَ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تُجْزَوْنَ",
        "answer": "you will be recompensed",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "tuj'zawna",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ بِمَا كُنْتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَجْزِي",
        "answer": "We recompense",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "najzī",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَأَصْبَحُوا لَا يُرَىٰ إِلَّا مَسَاكِنُهُمْ كَذَٰلِكَ نَجْزِي الْقَوْمَ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَزَاءً",
        "answer": "a reward",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāan",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ خَالِدِينَ فِيهَا جَزَاءً بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "and We made",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَارًا وَأَفْئِدَةً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْجِنِّ",
        "answer": "(the) jinn",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jini",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ الْقَوْلُ فِي أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهِمْ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجِنِّ",
        "answer": "the jinn",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jini",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذْ صَرَفْنَا إِلَيْكَ نَفَرًا مِنَ الْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ الْقُرْآنَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "(of) Paradise",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ خَالِدِينَ فِيهَا جَزَاءً بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "(of) Paradise",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَنَتَجَاوَزُ عَنْ سَيِّئَاتِهِمْ فِي أَصْحَابِ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "تَجْهَلُونَ",
        "answer": "ignorant",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "tajhalūna",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأُبَلِّغُكُمْ مَا أُرْسِلْتُ بِهِ وَلَٰكِنِّي أَرَاكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَجْهَلُ",
        "waznEnglish": "to be ignorant",
        "waznTlit": "yajhalu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَجِيبُوا",
        "answer": "Respond",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "ajībū",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمَنَا أَجِيبُوا دَاعِيَ اللَّهِ وَآمِنُوا بِهِ يَغْفِرْ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُجِيبَت",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "ujībat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُجِبْ",
        "answer": "respond",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "yujib",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَا يُجِبْ دَاعِيَ اللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُجِيبَت",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "ujībat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَجِيبُ",
        "answer": "will not respond",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "yastajību",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ يَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَنْ لَا يَسْتَجِيبُ لَهُ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "وَيُجِرْكُمْ",
        "answer": "and will protect you",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 275,
        "tlit": "wayujir'kum",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَغْفِرْ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ وَيُجِرْكُمْ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ج و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُجِيرُ",
        "waznEnglish": "to protect",
        "waznTlit": "yujīru",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَنَتَجَاوَزُ",
        "answer": "and We will overlook",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 276,
        "tlit": "wanatajāwazu",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا وَنَتَجَاوَزُ عَنْ سَيِّئَاتِهِمْ",
        "rootWord": "ج و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَتَجَاوَزُ",
        "waznEnglish": "to overlook",
        "waznTlit": "natajāwazu",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "it comes to them",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَجِئْتَنَا",
        "answer": "Have you come to us",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "aji'tanā",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا لِتَأْفِكَنَا عَنْ آلِهَتِنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَحْزَنُونَ",
        "answer": "will grieve",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "yaḥzanūna",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ قَالُوا رَبُّنَا اللَّهُ ثُمَّ اسْتَقَامُوا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنَ",
        "answer": "(the) best",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsana",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "إِحْسَانًا",
        "answer": "kindness",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "iḥ'sānan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَوَصَّيْنَا الْإِنْسَانَ بِوَالِدَيْهِ إِحْسَانًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِحْسَٰن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "iḥ'sān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِلْمُحْسِنِينَ",
        "answer": "for the good-doers",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "lil'muḥ'sinīna",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لِيُنْذِرَ الَّذِينَ ظَلَمُوا وَبُشْرَىٰ لِلْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "حُشِرَ",
        "answer": "are gathered",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "ḥushira",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حُشِرَ النَّاسُ كَانُوا لَهُمْ أَعْدَاءً وَكَانُوا بِعِبَادَتِهِمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَضَرُوهُ",
        "answer": "they attended it",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 330,
        "tlit": "ḥaḍarūhu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوا أَنْصِتُوا",
        "rootWord": "ح ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَضَرَ",
        "waznEnglish": "to approach, to attend",
        "waznTlit": "ḥaḍara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالْأَحْقَافِ",
        "answer": "in the Al-Ahqaf ",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 343,
        "tlit": "bil-aḥqāfi",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنْذَرَ قَوْمَهُ بِالْأَحْقَافِ",
        "rootWord": "ح ق ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ق ف",
        "waznEnglish": "in the Al-Ahqaf ",
        "waznTlit": "ḥā qāf fā",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "حَقَّ",
        "answer": "(has) proved true",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ الْقَوْلُ فِي أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to prove true",
        "waznTlit": "ḥaqqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَا خَلَقْنَا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْحَقِّ",
        "answer": "of the truth",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "lil'ḥaqqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَقٌّ",
        "answer": "(is) true",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqun",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ اللَّهَ وَيْلَكَ آمِنْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "[the] right",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ بِمَا كُنْتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّا سَمِعْنَا كِتَابًا أُنْزِلَ مِنْ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُعْرَضُ الَّذِينَ كَفَرُوا عَلَى النَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمِ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmi",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَمَلَتْهُ",
        "answer": "Carried him",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥamalathu",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَوَصَّيْنَا الْإِنْسَانَ بِوَالِدَيْهِ إِحْسَانًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُ وَفِصَالُهُ ثَلَاثُونَ شَهْرًا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَحَمْلُهُ",
        "answer": "And (the) bearing of him",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "waḥamluhu",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَحَمْلُهُ وَفِصَالُهُ ثَلَاثُونَ شَهْرًا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْل",
        "waznEnglish": "will carry it",
        "waznTlit": "ḥaml",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَوْلَكُمْ",
        "answer": "surrounds you",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "ḥawlakum",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا مَا حَوْلَكُمْ مِنَ الْقُرَىٰ",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَوْل",
        "waznEnglish": "comes",
        "waznTlit": "ḥawl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَحَاقَ",
        "answer": "and enveloped",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 379,
        "tlit": "waḥāqa",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " إِذْ كَانُوا يَجْحَدُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ح ي ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ق",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass, to envelope",
        "waznTlit": "ḥā yā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُحْيِيَ",
        "answer": "to give life",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥ'yiya",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَلَمْ يَعْيَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَادِرٍ عَلَىٰ أَنْ يُحْيِيَ الْمَوْتَىٰ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "حَيَاتِكُمُ",
        "answer": "your life",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "ḥayātikumu",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَاتِكُمْ فِي حَيَاتِكُمُ الدُّنْيَا وَاسْتَمْتَعْتُمْ بِهَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُخْرَجَ",
        "answer": "I will be brought forth",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "ukh'raja",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَتَعِدَانِنِي أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ الْقُرُونُ مِنْ قَبْلِي",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "خَاسِرِينَ",
        "answer": "(the) losers",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khāsirīna",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهِمْ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ إِنَّهُمْ كَانُوا خَاسِرِينَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "abiding forever",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ خَالِدِينَ فِيهَا جَزَاءً بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَلْفِهِ",
        "answer": "and after him",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalfihi",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَقَدْ خَلَتِ النُّذُرُ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalf",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَا",
        "answer": "We created",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnā",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا خَلَقْنَا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا إِلَّا بِالْحَقِّ وَأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقُوا",
        "answer": "they have created",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqū",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ مَا تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَرُونِي مَاذَا خَلَقُوا مِنَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَلَمْ يَعْيَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَادِرٍ عَلَىٰ أَنْ يُحْيِيَ الْمَوْتَىٰ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِخَلْقِهِنَّ",
        "answer": "by their creation",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "bikhalqihinna",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَلَمْ يَعْيَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَادِرٍ عَلَىٰ أَنْ يُحْيِيَ الْمَوْتَىٰ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَلَتِ",
        "answer": "and have already passed away",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 433,
        "tlit": "khalati",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَتَعِدَانِنِي أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ الْقُرُونُ مِنْ قَبْلِي",
        "rootWord": "خ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَا",
        "waznEnglish": "to pass away",
        "waznTlit": "khalā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَتْ",
        "answer": "(that) already passed away",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 433,
        "tlit": "khalat",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ الْقَوْلُ فِي أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "خ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَا",
        "waznEnglish": "to pass away",
        "waznTlit": "khalā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَتِ",
        "answer": "and had already passed away",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 433,
        "tlit": "khalati",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنْذَرَ قَوْمَهُ بِالْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ النُّذُرُ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ",
        "rootWord": "خ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَا",
        "waznEnglish": "to pass away",
        "waznTlit": "khalā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "[I] fear",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا اللَّهَ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَوْفٌ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khawfun",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ قَالُوا رَبُّنَا اللَّهُ ثُمَّ اسْتَقَامُوا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khawf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "good",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا لَوْ كَانَ خَيْرًا مَا سَبَقُونَا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دَرَجَاتٌ",
        "answer": "(are) degrees",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 464,
        "tlit": "darajātun",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلِكُلٍّ دَرَجَاتٌ مِمَّا عَمِلُوا",
        "rootWord": "د ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَجَة",
        "waznEnglish": "We will gradually lead them",
        "waznTlit": "darajat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَدْرِي",
        "answer": "I know",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 469,
        "tlit": "adrī",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ مَا كُنْتُ بِدْعًا مِنَ الرُّسُلِ وَمَا أَدْرِي مَا يُفْعَلُ بِي وَلَا بِكُمْ",
        "rootWord": "د ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَدْرِى",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "tadrī",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَ",
        "answer": "you call",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūna",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ مَا تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَرُونِي مَاذَا خَلَقُوا مِنَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْعُو",
        "answer": "calls",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ يَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَنْ لَا يَسْتَجِيبُ لَهُ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دُعَائِهِمْ",
        "answer": "their calls",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "duʿāihim",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَهُمْ عَنْ دُعَائِهِمْ غَافِلُونَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُعَآء",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "duʿā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَاعِيَ",
        "answer": "(to the) caller",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "dāʿiya",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمَنَا أَجِيبُوا دَاعِيَ اللَّهِ وَآمِنُوا بِهِ يَغْفِرْ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَاعِى",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "dāʿī",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "دَاعِيَ",
        "answer": "(to the) caller",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "dāʿiya",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَا يُجِبْ دَاعِيَ اللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَاعِى",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "dāʿī",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "تُدَمِّرُ",
        "answer": "Destroying",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 483,
        "tlit": "tudammiru",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " تُدَمِّرُ كُلَّ شَيْءٍ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا لَا يُرَىٰ إِلَّا مَسَاكِنُهُمْ",
        "rootWord": "د م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَمَّرَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "dammara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَاتِكُمْ فِي حَيَاتِكُمُ الدُّنْيَا وَاسْتَمْتَعْتُمْ بِهَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ مَا تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَرُونِي مَاذَا خَلَقُوا مِنَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ يَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَنْ لَا يَسْتَجِيبُ لَهُ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ الَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ قُرْبَانًا آلِهَةً",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَيْسَ لَهُ مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءُ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّتِي",
        "answer": "my offspring",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyatī",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " وَأَصْلِحْ لِي فِي ذُرِّيَّتِي إِنِّي تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّي مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرْ",
        "answer": "And mention",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kur",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنْذَرَ قَوْمَهُ بِالْأَحْقَافِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ذُنُوبِكُمْ",
        "answer": "your sins",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "dhunūbikum",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَجِيبُوا دَاعِيَ اللَّهِ وَآمِنُوا بِهِ يَغْفِرْ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَذْهَبْتُمْ",
        "answer": "You exhausted",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "adhhabtum",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَاتِكُمْ فِي حَيَاتِكُمُ الدُّنْيَا وَاسْتَمْتَعْتُمْ بِهَا",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذْهَبَ",
        "waznEnglish": "to remove, to take away",
        "waznTlit": "adhhaba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَذُوقُوا",
        "answer": "Then taste",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "fadhūqū",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرَأَيْتُمْ",
        "answer": "Do you see",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ara-aytum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ مَا تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَرُونِي مَاذَا خَلَقُوا مِنَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرَأَيْتُمْ",
        "answer": "Do you see",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ara-aytum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كَانَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ وَكَفَرْتُمْ بِهِ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِنْ بَنِي إِسْرَائِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرَاكُمْ",
        "answer": "I see you",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "arākum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأُبَلِّغُكُمْ مَا أُرْسِلْتُ بِهِ وَلَٰكِنِّي أَرَاكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَأَوْهُ",
        "answer": "they saw it",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-awhu",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا هَٰذَا عَارِضٌ مُمْطِرُنَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُرَىٰ",
        "answer": "is seen",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yurā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " تُدَمِّرُ كُلَّ شَيْءٍ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا لَا يُرَىٰ إِلَّا مَسَاكِنُهُمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَلَمْ يَعْيَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَادِرٍ عَلَىٰ أَنْ يُحْيِيَ الْمَوْتَىٰ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرَوْنَ",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yarawna",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوا إِلَّا سَاعَةً مِنْ نَهَارٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرُونِي",
        "answer": "Show me",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "arūnī",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ مَا تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَرُونِي مَاذَا خَلَقُوا مِنَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَبُّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "792",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbunā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ قَالُوا رَبُّنَا اللَّهُ ثُمَّ اسْتَقَامُوا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "793",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ وَعَلَىٰ وَالِدَيَّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهَا",
        "answer": "(of) its Lord",
        "pcklId": "794",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " تُدَمِّرُ كُلَّ شَيْءٍ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا لَا يُرَىٰ إِلَّا مَسَاكِنُهُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَبِّنَا",
        "answer": "by our Lord",
        "pcklId": "795",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbinā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ هَٰذَا بِالْحَقِّ قَالُوا بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا الْعَذَابَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرْبَعِينَ",
        "answer": "forty",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 528,
        "tlit": "arbaʿīna",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "ر ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْبَع",
        "waznEnglish": "forty",
        "waznTlit": "arbaʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَرْجِعُونَ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿūna",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا مَا حَوْلَكُمْ مِنَ الْقُرَىٰ وَصَرَّفْنَا الْآيَاتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةً",
        "answer": "and a mercy",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمِنْ قَبْلِهِ كِتَابُ مُوسَىٰ إِمَامًا وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "312",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " كَفَىٰ بِهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أُرْسِلْتُ",
        "answer": "I am sent",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "ur'sil'tu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا الْعِلْمُ عِنْدَ اللَّهِ وَأُبَلِّغُكُمْ مَا أُرْسِلْتُ بِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الرُّسُلِ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "400",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rusuli",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ مَا كُنْتُ بِدْعًا مِنَ الرُّسُلِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرُّسُلِ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "401",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rusuli",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُولُو الْعَزْمِ مِنَ الرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِلْ لَهُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَرْضَاهُ",
        "answer": "which please You",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "tarḍāhu",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَعْمَلَ صَالِحًا تَرْضَاهُ وَأَصْلِحْ لِي فِي ذُرِّيَّتِي",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّضِىَ",
        "waznEnglish": "to be pleased",
        "waznTlit": "raḍiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رِيحٌ",
        "answer": "a wind",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "rīḥun",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ مَا اسْتَعْجَلْتُمْ بِهِ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبَقُونَا",
        "answer": "they (would) have preceded us",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sabaqūnā",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَوْ كَانَ خَيْرًا مَا سَبَقُونَا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَقَ",
        "waznEnglish": "to precede",
        "waznTlit": "sabaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سِحْرٌ",
        "answer": "(is) a magic",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "siḥ'run",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَسَاطِيرُ",
        "answer": "(the) stories",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 688,
        "tlit": "asāṭīru",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَيَقُولُ مَا هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "س ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَٰطِير",
        "waznEnglish": "they write",
        "waznTlit": "asāṭīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَسَاكِنُهُمْ",
        "answer": "their dwellings",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "masākinuhum",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " تُدَمِّرُ كُلَّ شَيْءٍ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا لَا يُرَىٰ إِلَّا مَسَاكِنُهُمْ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْكَن",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "maskan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُسْلِمِينَ",
        "answer": "those who submit",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-mus'limīna",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "45",
        "arabicAyah": " وَأَصْلِحْ لِي فِي ذُرِّيَّتِي إِنِّي تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّي مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "سَمِعْنَا",
        "answer": "[we] have heard",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿ'nā",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا قَوْمَنَا إِنَّا سَمِعْنَا كِتَابًا أُنْزِلَ مِنْ بَعْدِ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَمِعُونَ",
        "answer": "listening",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yastamiʿūna",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذْ صَرَفْنَا إِلَيْكَ نَفَرًا مِنَ الْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ الْقُرْآنَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمَعَ",
        "waznEnglish": "to listen",
        "waznTlit": "is'tamaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "سَمْعًا",
        "answer": "hearing",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samʿan",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَارًا وَأَفْئِدَةً فَمَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمْع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَمْعُهُمْ",
        "answer": "their hearing",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samʿuhum",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَمَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَا أَبْصَارُهُمْ وَلَا أَفْئِدَتُهُمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمْع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَا خَلَقْنَا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "293",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " مَاذَا خَلَقُوا مِنَ الْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِي السَّمَاوَاتِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "294",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَلَمْ يَعْيَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَادِرٍ عَلَىٰ أَنْ يُحْيِيَ الْمَوْتَىٰ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "appointed",
        "pcklId": "375",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَا خَلَقْنَا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا إِلَّا بِالْحَقِّ وَأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَنَةً",
        "answer": "year(s)",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 732,
        "tlit": "sanatan",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ",
        "rootWord": "س ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَنَة",
        "waznEnglish": "(the) flash",
        "waznTlit": "sanat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَيِّئَاتِهِمْ",
        "answer": "their evil deeds",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyiātihim",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَنَتَجَاوَزُ عَنْ سَيِّئَاتِهِمْ فِي أَصْحَابِ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَاعَةً",
        "answer": "an hour",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "sāʿatan",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوا إِلَّا سَاعَةً مِنْ نَهَارٍ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَشُدَّهُ",
        "answer": "his maturity",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashuddahu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ وَعَلَىٰ وَالِدَيَّ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشُدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashudd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شِرْكٌ",
        "answer": "(is) any share",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shir'kun",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَرُونِي مَاذَا خَلَقُوا مِنَ الْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِي السَّمَاوَاتِ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِرْك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "shir'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَشْكُرَ",
        "answer": "I may be grateful",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "ashkura",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ وَعَلَىٰ وَالِدَيَّ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَشَهِدَ",
        "answer": "and testifies",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "washahida",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِنْ بَنِي إِسْرَائِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِ فَآمَنَ وَاسْتَكْبَرْتُمْ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَهِيدًا",
        "answer": "(as) a Witness",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَاهِدٌ",
        "answer": "a witness",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shāhidun",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِنْ بَنِي إِسْرَائِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِ فَآمَنَ وَاسْتَكْبَرْتُمْ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاهِد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shāhid",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَهْرًا",
        "answer": "month(s)",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 802,
        "tlit": "shahran",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " حَمَلَتْهُ أُمُّهُ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُ وَفِصَالُهُ ثَلَاثُونَ شَهْرًا",
        "rootWord": "ش ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ه ر",
        "waznEnglish": "Month",
        "waznTlit": "shīn hā rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "470",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِ افْتَرَيْتُهُ فَلَا تَمْلِكُونَ لِي مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "471",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تُدَمِّرُ كُلَّ شَيْءٍ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا لَا يُرَىٰ إِلَّا مَسَاكِنُهُمْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "472",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَمَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَا أَبْصَارُهُمْ وَلَا أَفْئِدَتُهُمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "473",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " بَلَىٰ إِنَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَصْبَحُوا",
        "answer": "Then they became (such)",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "fa-aṣbaḥū",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " تُدَمِّرُ كُلَّ شَيْءٍ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا لَا يُرَىٰ إِلَّا مَسَاكِنُهُمْ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَاصْبِرْ",
        "answer": "So be patient",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "fa-iṣ'bir",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُولُو الْعَزْمِ مِنَ الرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِلْ لَهُمْ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صَبَرَ",
        "answer": "had patience",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabara",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُولُو الْعَزْمِ مِنَ الرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِلْ لَهُمْ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(are the) companions",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ خَالِدِينَ فِيهَا جَزَاءً بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَصْحَابِ",
        "answer": "(the) companions",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābi",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَنَتَجَاوَزُ عَنْ سَيِّئَاتِهِمْ فِي أَصْحَابِ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصِّدْقِ",
        "answer": "true",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣid'qi",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَعْدَ الصِّدْقِ الَّذِي كَانُوا يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِدْق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣid'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " أَوْ أَثَارَةٍ مِنْ عِلْمٍ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّادِقِينَ",
        "answer": "the truthful",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣādiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مُصَدِّقٌ",
        "answer": "confirming",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "muṣaddiqun",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ مُصَدِّقٌ لِسَانًا عَرَبِيًّا لِيُنْذِرَ الَّذِينَ ظَلَمُوا",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصَدِّق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "muṣaddiq",
        "waznType": "Active participle (form II) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُصَدِّقًا",
        "answer": "confirming",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "muṣaddiqan",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّا سَمِعْنَا كِتَابًا أُنْزِلَ مِنْ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصَدِّق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "muṣaddiq",
        "waznType": "Active participle (form II) (Noun)"
    },
    {
        "question": "صَرَفْنَا",
        "answer": "We directed",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "ṣarafnā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ صَرَفْنَا إِلَيْكَ نَفَرًا مِنَ الْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ الْقُرْآنَ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَفَ",
        "waznEnglish": "to divert, to turn away",
        "waznTlit": "ṣarafa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَصَرَّفْنَا",
        "answer": "and We have diversified",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "waṣarrafnā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَصَرَّفْنَا الْآيَاتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَّفْ",
        "waznEnglish": "to explain",
        "waznTlit": "ṣarraf",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَأَصْلِحْ",
        "answer": "and make righteous",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "wa-aṣliḥ",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَأَصْلِحْ لِي فِي ذُرِّيَّتِي إِنِّي تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّي مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteous (deeds)",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَعْمَلَ صَالِحًا تَرْضَاهُ وَأَصْلِحْ لِي فِي ذُرِّيَّتِي",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "ضَلُّوا",
        "answer": "they were lost",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍallū",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " بَلْ ضَلُّوا عَنْهُمْ وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَضَلُّ",
        "answer": "(is) more astray",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "aḍallu",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ يَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَنْ لَا يَسْتَجِيبُ لَهُ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلّ",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "aḍall",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "error",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَيْسَ لَهُ مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءُ أُولَٰئِكَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَرِيقٍ",
        "answer": "a Path",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 909,
        "tlit": "ṭarīqin",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ط ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرِيق",
        "waznEnglish": "(to) a way",
        "waznTlit": "ṭarīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَيِّبَاتِكُمْ",
        "answer": "your good things",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭayyibātikum",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَاتِكُمْ فِي حَيَاتِكُمُ الدُّنْيَا وَاسْتَمْتَعْتُمْ بِهَا",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَٰت",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "do wrong",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لِيُنْذِرَ الَّذِينَ ظَلَمُوا وَبُشْرَىٰ لِلْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُظْلَمُونَ",
        "answer": "will not be wronged",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yuẓ'lamūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلِكُلٍّ دَرَجَاتٌ مِمَّا عَمِلُوا وَلِيُوَفِّيَهُمْ أَعْمَالَهُمْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَآمَنَ وَاسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُوا",
        "answer": "you worship",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudū",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَقَدْ خَلَتِ النُّذُرُ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا اللَّهَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِعِبَادَتِهِمْ",
        "answer": "of their worship",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "biʿibādatihim",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَكَانُوا بِعِبَادَتِهِمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِبَادَت",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿibādat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِمُعْجِزٍ",
        "answer": "he can escape",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "bimuʿ'jizin",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَا يُجِبْ دَاعِيَ اللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعْجِز",
        "waznEnglish": "Am I unable",
        "waznTlit": "muʿ'jiz",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "اسْتَعْجَلْتُمْ",
        "answer": "you were asking it to be hastened",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "is'taʿjaltum",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ مَا اسْتَعْجَلْتُمْ بِهِ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to seek to hasten",
        "waznTlit": "is'taʿjala",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "تَسْتَعْجِلْ",
        "answer": "seek to hasten",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "tastaʿjil",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُولُو الْعَزْمِ مِنَ الرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِلْ لَهُمْ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to seek to hasten",
        "waznTlit": "is'taʿjala",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "أَعْدَاءً",
        "answer": "enemies",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "aʿdāan",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حُشِرَ النَّاسُ كَانُوا لَهُمْ أَعْدَاءً",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(with) a punishment",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ بِمَا كُنْتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا اللَّهَ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ مَا اسْتَعْجَلْتُمْ بِهِ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٍ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "312",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābin",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَغْفِرْ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ وَيُجِرْكُمْ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قَالَ فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَرَبِيًّا",
        "answer": "Arabic",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 970,
        "tlit": "ʿarabiyyan",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ مُصَدِّقٌ لِسَانًا عَرَبِيًّا لِيُنْذِرَ الَّذِينَ ظَلَمُوا",
        "rootWord": "ع ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَبِيّ",
        "waznEnglish": "the bedouins",
        "waznTlit": "ʿarabiyy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يُعْرَضُ",
        "answer": "will be exposed",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "yuʿ'raḍu",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُعْرَضُ الَّذِينَ كَفَرُوا عَلَى النَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَاتِكُمْ فِي حَيَاتِكُمُ الدُّنْيَا وَاسْتَمْتَعْتُمْ بِهَا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَضَ",
        "waznEnglish": "to display, to present, to expose, to turn away",
        "waznTlit": "ʿaraḍa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُعْرَضُ",
        "answer": "are exposed",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "yuʿ'raḍu",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُعْرَضُ الَّذِينَ كَفَرُوا عَلَى النَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَضَ",
        "waznEnglish": "to display, to present, to expose, to turn away",
        "waznTlit": "ʿaraḍa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَارِضًا",
        "answer": "(as) a cloud",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "ʿāriḍan",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا هَٰذَا عَارِضٌ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَارِض",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "ʿāriḍ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "عَارِضٌ",
        "answer": "(is) a cloud",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "ʿāriḍun",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالُوا هَٰذَا عَارِضٌ مُمْطِرُنَا بَلْ هُوَ مَا اسْتَعْجَلْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَارِض",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "ʿāriḍ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مُعْرِضُونَ",
        "answer": "(are) turning away",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "muʿ'riḍūna",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا عَمَّا أُنْذِرُوا مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّعْرِضُون",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "muʿ'riḍūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزِ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzi",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَزْمِ",
        "answer": "those of determination",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 984,
        "tlit": "l-ʿazmi",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُولُو الْعَزْمِ مِنَ الرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِلْ لَهُمْ",
        "rootWord": "ع ز م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزْم",
        "waznEnglish": "they resolve",
        "waznTlit": "ʿazm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٍ",
        "answer": "Great",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmin",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا اللَّهَ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "knows best",
        "pcklId": "449",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "648",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " ائْتُونِي بِكِتَابٍ مِنْ قَبْلِ هَٰذَا أَوْ أَثَارَةٍ مِنْ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِلْمُ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "649",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'mu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا الْعِلْمُ عِنْدَ اللَّهِ وَأُبَلِّغُكُمْ مَا أُرْسِلْتُ بِهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ خَالِدِينَ فِيهَا جَزَاءً بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْمَلَ",
        "answer": "I do",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmala",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَعْمَلَ صَالِحًا تَرْضَاهُ وَأَصْلِحْ لِي فِي ذُرِّيَّتِي",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمِلُوا",
        "answer": "they did",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمِلُوا",
        "answer": "they did",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلِكُلٍّ دَرَجَاتٌ مِمَّا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَهُمْ",
        "answer": "(for) their deeds",
        "pcklId": "330",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālahum",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلِكُلٍّ دَرَجَاتٌ مِمَّا عَمِلُوا وَلِيُوَفِّيَهُمْ أَعْمَالَهُمْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(is) with Allah",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا الْعِلْمُ عِنْدَ اللَّهِ وَأُبَلِّغُكُمْ مَا أُرْسِلْتُ بِهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدِ",
        "answer": "from Allah",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindi",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كَانَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ وَكَفَرْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَادٍ",
        "answer": "(of) Aad",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "ʿādin",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنْذَرَ قَوْمَهُ بِالْأَحْقَافِ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "repeated",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "يَعْيَ",
        "answer": "tired",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1047,
        "tlit": "yaʿya",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَلَمْ يَعْيَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَادِرٍ عَلَىٰ أَنْ يُحْيِيَ الْمَوْتَىٰ",
        "rootWord": "ع ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ي ي",
        "waznEnglish": "to tire",
        "waznTlit": "ʿayn yā yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَغْفِرْ",
        "answer": "He will forgive",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yaghfir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمَنَا أَجِيبُوا دَاعِيَ اللَّهِ وَآمِنُوا بِهِ يَغْفِرْ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْغَفُورُ",
        "answer": "(is) the Oft-Forgiving",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "l-ghafūru",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " كَفَىٰ بِهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَافِلُونَ",
        "answer": "(are) unaware",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "ghāfilūna",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَهُمْ عَنْ دُعَائِهِمْ غَافِلُونَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَغْنَىٰ",
        "answer": "availed",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "aghnā",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَمَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَا أَبْصَارُهُمْ وَلَا أَفْئِدَتُهُمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَىٰ",
        "waznEnglish": "to avail, to prosper",
        "waznTlit": "aghnā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَغِيثَانِ",
        "answer": "seek help",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1087,
        "tlit": "yastaghīthāni",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ اللَّهَ وَيْلَكَ آمِنْ",
        "rootWord": "غ و ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغَٰثَ",
        "waznEnglish": "to seek help",
        "waznTlit": "is'taghātha",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ بِمَا كُنْتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَفْئِدَةً",
        "answer": "and hearts",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1098,
        "tlit": "wa-afidatan",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ مَكَّنَّاهُمْ فِيمَا إِنْ مَكَّنَّاكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَارًا وَأَفْئِدَةً",
        "rootWord": "ف أ د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف أ د",
        "waznEnglish": "their hearts",
        "waznTlit": "fā hamza dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَفْئِدَتُهُمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1098,
        "tlit": "afidatuhum",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَمَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَا أَبْصَارُهُمْ وَلَا أَفْئِدَتُهُمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ف أ د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف أ د",
        "waznEnglish": "their hearts",
        "waznTlit": "fā hamza dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "افْتَرَاهُ",
        "answer": "He has invented it",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarāhu",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ قُلْ إِنِ افْتَرَيْتُهُ فَلَا تَمْلِكُونَ لِي مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "افْتَرَيْتُهُ",
        "answer": "I have invented it",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'taraytuhu",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِ افْتَرَيْتُهُ فَلَا تَمْلِكُونَ لِي مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَفْتَرُونَ",
        "answer": "inventing",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yaftarūna",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " بَلْ ضَلُّوا عَنْهُمْ وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ وَمَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَفْسُقُونَ",
        "answer": "defiantly disobedient",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "tafsuqūna",
        "frequency": "54",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ بِمَا كُنْتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ وَبِمَا كُنْتُمْ تَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَسَقَ",
        "waznEnglish": "to disobey defiantly",
        "waznTlit": "fasaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْفَاسِقُونَ",
        "answer": "the defiantly disobedient",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "l-fāsiqūna",
        "frequency": "54",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " بَلَاغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا الْقَوْمُ الْفَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَفِصَالُهُ",
        "answer": "and (the) weaning of him",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "wafiṣāluhu",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " حَمَلَتْهُ أُمُّهُ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُ وَفِصَالُهُ ثَلَاثُونَ شَهْرًا",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِصَال",
        "waznEnglish": "set out",
        "waznTlit": "fiṣāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُفْعَلُ",
        "answer": "will be done",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yuf'ʿalu",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ مَا كُنْتُ بِدْعًا مِنَ الرُّسُلِ وَمَا أَدْرِي مَا يُفْعَلُ بِي وَلَا بِكُمْ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُفِيضُونَ",
        "answer": "you utter",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1168,
        "tlit": "tufīḍūna",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ف ي ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفَاضَ",
        "waznEnglish": "to depart",
        "waznTlit": "afāḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَتَقَبَّلُ",
        "answer": "We will accept",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "nataqabbalu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقَبَّلَ",
        "waznEnglish": "to accept",
        "waznTlit": "taqabbala",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " ائْتُونِي بِكِتَابٍ مِنْ قَبْلِ هَٰذَا أَوْ أَثَارَةٍ مِنْ عِلْمٍ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِ",
        "answer": "And before it",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihi",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمِنْ قَبْلِهِ كِتَابُ مُوسَىٰ إِمَامًا وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِي",
        "answer": "before me",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablī",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَتَعِدَانِنِي أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ الْقُرُونُ مِنْ قَبْلِي",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ الْقَوْلُ فِي أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهِمْ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَقْبِلَ",
        "answer": "approaching",
        "pcklId": "293",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "mus'taqbila",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا هَٰذَا عَارِضٌ مُمْطِرُنَا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقْبِل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "mus'taqbil",
        "waznType": "Active participle (form X)"
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " بَلَىٰ إِنَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِقَادِرٍ",
        "answer": "(is) able",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "biqādirin",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَلَمْ يَعْيَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَادِرٍ عَلَىٰ أَنْ يُحْيِيَ الْمَوْتَىٰ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَادِر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qādir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "قَدِيمٌ",
        "answer": "ancient",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qadīmun",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا بِهِ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَا إِفْكٌ قَدِيمٌ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِيم",
        "waznEnglish": "He will precede",
        "waznTlit": "qadīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنَ",
        "answer": "(to) the Quran",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذْ صَرَفْنَا إِلَيْكَ نَفَرًا مِنَ الْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ الْقُرْآنَ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "قُرْبَانًا",
        "answer": "gods as a way of approach",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qur'bānan",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ الَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ قُرْبَانًا آلِهَةً",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْبَان",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qur'bān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقُرُونُ",
        "answer": "the generations",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "l-qurūnu",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أُفٍّ لَكُمَا أَتَعِدَانِنِي أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ الْقُرُونُ مِنْ قَبْلِي",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقُرَىٰ",
        "answer": "the towns",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qurā",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا مَا حَوْلَكُمْ مِنَ الْقُرَىٰ وَصَرَّفْنَا الْآيَاتِ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُضِيَ",
        "answer": "it was concluded",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "quḍiya",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوا أَنْصِتُوا فَلَمَّا قُضِيَ وَلَّوْا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ مُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1453",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ مَا تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَرُونِي مَاذَا خَلَقُوا مِنَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "say",
        "pcklId": "1454",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "1455",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ قُلْ إِنِ افْتَرَيْتُهُ فَلَا تَمْلِكُونَ لِي مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1456",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِ افْتَرَيْتُهُ فَلَا تَمْلِكُونَ لِي مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1457",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ مَا كُنْتُ بِدْعًا مِنَ الرُّسُلِ وَمَا أَدْرِي مَا يُفْعَلُ بِي وَلَا بِكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1458",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كَانَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ وَكَفَرْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "1459",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا لَوْ كَانَ خَيْرًا مَا سَبَقُونَا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَسَيَقُولُونَ",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "1460",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "fasayaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا بِهِ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَا إِفْكٌ قَدِيمٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "say",
        "pcklId": "1461",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ قَالُوا رَبُّنَا اللَّهُ ثُمَّ اسْتَقَامُوا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he says",
        "pcklId": "1462",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "says",
        "pcklId": "1463",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي قَالَ لِوَالِدَيْهِ أُفٍّ لَكُمَا أَتَعِدَانِنِي أَنْ أُخْرَجَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيَقُولُ",
        "answer": "But he says",
        "pcklId": "1464",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "fayaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَيَقُولُ مَا هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1465",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا لِتَأْفِكَنَا عَنْ آلِهَتِنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1466",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا الْعِلْمُ عِنْدَ اللَّهِ وَأُبَلِّغُكُمْ مَا أُرْسِلْتُ بِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1467",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا هَٰذَا عَارِضٌ مُمْطِرُنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1468",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوا أَنْصِتُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1469",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا قَوْمَنَا إِنَّا سَمِعْنَا كِتَابًا أُنْزِلَ مِنْ بَعْدِ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They will say",
        "pcklId": "1470",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ هَٰذَا بِالْحَقِّ قَالُوا بَلَىٰ وَرَبِّنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He will say",
        "pcklId": "1471",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَ فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقَوْلُ",
        "answer": "the word",
        "pcklId": "1697",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ الْقَوْلُ فِي أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "اسْتَقَامُوا",
        "answer": "remain firm",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "is'taqāmū",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ قَالُوا رَبُّنَا اللَّهُ ثُمَّ اسْتَقَامُوا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَقَٰمُ",
        "waznEnglish": "to be upright, to be straight, to stand firm",
        "waznTlit": "is'taqāmu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْقَوْمَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "444",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawma",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمَهُ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "445",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmahu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنْذَرَ قَوْمَهُ بِالْأَحْقَافِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "446",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأُبَلِّغُكُمْ مَا أُرْسِلْتُ بِهِ وَلَٰكِنِّي أَرَاكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْمَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "447",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawma",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَأَصْبَحُوا لَا يُرَىٰ إِلَّا مَسَاكِنُهُمْ كَذَٰلِكَ نَجْزِي الْقَوْمَ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِمْ",
        "answer": "their people",
        "pcklId": "448",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihim",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا قُضِيَ وَلَّوْا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ مُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمَنَا",
        "answer": "O our people",
        "pcklId": "449",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmanā",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا قَوْمَنَا إِنَّا سَمِعْنَا كِتَابًا أُنْزِلَ مِنْ بَعْدِ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمَنَا",
        "answer": "O our people",
        "pcklId": "450",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmanā",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمَنَا أَجِيبُوا دَاعِيَ اللَّهِ وَآمِنُوا بِهِ يَغْفِرْ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْمُ",
        "answer": "the people ",
        "pcklId": "451",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " بَلَاغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا الْقَوْمُ الْفَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) Resurrection",
        "pcklId": "552",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ يَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَنْ لَا يَسْتَجِيبُ لَهُ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٍ",
        "answer": "Straight",
        "pcklId": "643",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَكْبَرْتُمْ",
        "answer": "while you are arrogant",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "wa-is'takbartum",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِنْ بَنِي إِسْرَائِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِ فَآمَنَ وَاسْتَكْبَرْتُمْ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "تَسْتَكْبِرُونَ",
        "answer": "arrogant",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "tastakbirūna",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ بِمَا كُنْتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِكِتَابٍ",
        "answer": "a book",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "bikitābin",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " ائْتُونِي بِكِتَابٍ مِنْ قَبْلِ هَٰذَا أَوْ أَثَارَةٍ مِنْ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابُ",
        "answer": "(was the) Scripture",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābu",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمِنْ قَبْلِهِ كِتَابُ مُوسَىٰ إِمَامًا وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابٌ",
        "answer": "(is) a Book",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābun",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ مُصَدِّقٌ لِسَانًا عَرَبِيًّا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابًا",
        "answer": "a Book",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitāban",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا قَوْمَنَا إِنَّا سَمِعْنَا كِتَابًا أُنْزِلَ مِنْ بَعْدِ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُرْهًا",
        "answer": "(with) hardship",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "kur'han",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَوَصَّيْنَا الْإِنْسَانَ بِوَالِدَيْهِ إِحْسَانًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُ كُرْهًا",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُرْه",
        "waznEnglish": "you dislike",
        "waznTlit": "kur'h",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُرْهًا",
        "answer": "(with) hardship",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "kur'han",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُرْه",
        "waznEnglish": "you dislike",
        "waznTlit": "kur'h",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا عَمَّا أُنْذِرُوا مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَفَرْتُمْ",
        "answer": "and you disbelieve",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "wakafartum",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كَانَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ وَكَفَرْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا لَوْ كَانَ خَيْرًا مَا سَبَقُونَا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُعْرَضُ الَّذِينَ كَفَرُوا عَلَى النَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَاتِكُمْ فِي حَيَاتِكُمُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُعْرَضُ الَّذِينَ كَفَرُوا عَلَى النَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكْفُرُونَ",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "takfurūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَافِرِينَ",
        "answer": "deniers",
        "pcklId": "495",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حُشِرَ النَّاسُ كَانُوا لَهُمْ أَعْدَاءً وَكَانُوا بِعِبَادَتِهِمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَفَىٰ",
        "answer": "Sufficient is He",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "kafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " كَفَىٰ بِهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلِكُلٍّ",
        "answer": "And for all",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "walikullin",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلِكُلٍّ دَرَجَاتٌ مِمَّا عَمِلُوا وَلِيُوَفِّيَهُمْ أَعْمَالَهُمْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تُدَمِّرُ كُلَّ شَيْءٍ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا لَا يُرَىٰ إِلَّا مَسَاكِنُهُمْ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " بَلَىٰ إِنَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "1182",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " ائْتُونِي بِكِتَابٍ مِنْ قَبْلِ هَٰذَا أَوْ أَثَارَةٍ مِنْ عِلْمٍ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they will be",
        "pcklId": "1183",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حُشِرَ النَّاسُ كَانُوا لَهُمْ أَعْدَاءً",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and they will be",
        "pcklId": "1184",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَكَانُوا بِعِبَادَتِهِمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُ",
        "answer": "I am",
        "pcklId": "1185",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ مَا كُنْتُ بِدْعًا مِنَ الرُّسُلِ وَمَا أَدْرِي مَا يُفْعَلُ بِي وَلَا بِكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "it is",
        "pcklId": "1186",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كَانَ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ وَكَفَرْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "it had been",
        "pcklId": "1187",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا لَوْ كَانَ خَيْرًا مَا سَبَقُونَا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "1188",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ خَالِدِينَ فِيهَا جَزَاءً بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "1189",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَعْدَ الصِّدْقِ الَّذِي كَانُوا يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "are",
        "pcklId": "1190",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهِمْ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ إِنَّهُمْ كَانُوا خَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "1191",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ بِمَا كُنْتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "1192",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَبِمَا كُنْتُمْ تَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "1193",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "1194",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَمَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَا أَبْصَارُهُمْ وَلَا أَفْئِدَتُهُمْ مِنْ شَيْءٍ إِذْ كَانُوا يَجْحَدُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "1195",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "1196",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ وَمَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "1197",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَلْبَثُوا",
        "answer": "remained",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "yalbathū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوا إِلَّا سَاعَةً مِنْ نَهَارٍ",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِسَانًا",
        "answer": "(in) language",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "lisānan",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ مُصَدِّقٌ لِسَانًا عَرَبِيًّا لِيُنْذِرَ الَّذِينَ ظَلَمُوا",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَلَيْسَ",
        "answer": "then not",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "falaysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَا يُجِبْ دَاعِيَ اللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلَيْسَ",
        "answer": "and not",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "walaysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَيْسَ لَهُ مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءُ أُولَٰئِكَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَلَيْسَ",
        "answer": "Is not",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "alaysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ هَٰذَا بِالْحَقِّ قَالُوا بَلَىٰ وَرَبِّنَا",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَمْتَعْتُمْ",
        "answer": "and you took your pleasures",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "wa-is'tamtaʿtum",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَاتِكُمْ فِي حَيَاتِكُمُ الدُّنْيَا وَاسْتَمْتَعْتُمْ بِهَا",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمْتَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit, to enjoy",
        "waznTlit": "is'tamtaʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "مِثْلِهِ",
        "answer": "(the) like thereof",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lihi",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِنْ بَنِي إِسْرَائِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِ فَآمَنَ وَاسْتَكْبَرْتُمْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُمْطِرُنَا",
        "answer": "bringing us rain",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1402,
        "tlit": "mum'ṭirunā",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا هَٰذَا عَارِضٌ مُمْطِرُنَا",
        "rootWord": "م ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّمْطِر",
        "waznEnglish": "And We showered",
        "waznTlit": "mum'ṭir",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مَكَّنَّاهُمْ",
        "answer": "We had established them",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1410,
        "tlit": "makkannāhum",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ مَكَّنَّاهُمْ فِيمَا إِنْ مَكَّنَّاكُمْ فِيهِ",
        "rootWord": "م ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَّ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "makka",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "مَكَّنَّاكُمْ",
        "answer": "We have established you",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1410,
        "tlit": "makkannākum",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ مَكَّنَّاهُمْ فِيمَا إِنْ مَكَّنَّاكُمْ فِيهِ",
        "rootWord": "م ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَّ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "makka",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَمْلِكُونَ",
        "answer": "you have power",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "tamlikūna",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِ افْتَرَيْتُهُ فَلَا تَمْلِكُونَ لِي مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمَوْتَىٰ",
        "answer": "(to) the dead",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtā",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَلَمْ يَعْيَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَادِرٍ عَلَىٰ أَنْ يُحْيِيَ الْمَوْتَىٰ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أُنْذِرُوا",
        "answer": "they are warned",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "undhirū",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا عَمَّا أُنْذِرُوا مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِيُنْذِرَ",
        "answer": "to warn",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "liyundhira",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ مُصَدِّقٌ لِسَانًا عَرَبِيًّا لِيُنْذِرَ الَّذِينَ ظَلَمُوا",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْذَرَ",
        "answer": "he warned",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "andhara",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنْذَرَ قَوْمَهُ بِالْأَحْقَافِ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ وَمَا أَنَا إِلَّا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النُّذُرُ",
        "answer": "[the] warners",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "l-nudhuru",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنْذَرَ قَوْمَهُ بِالْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ النُّذُرُ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُنْذِرِينَ",
        "answer": "(as) warners",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "mundhirīna",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا قُضِيَ وَلَّوْا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ مُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنذِر",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "mundhir",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "revealed",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا قَوْمَنَا إِنَّا سَمِعْنَا كِتَابًا أُنْزِلَ مِنْ بَعْدِ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَنْزِيلُ",
        "answer": "(The) revelation",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "tanzīlu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنزِيل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "tanzīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "أَنْصِتُوا",
        "answer": "Listen quietly",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1475,
        "tlit": "anṣitū",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوا أَنْصِتُوا فَلَمَّا قُضِيَ وَلَّوْا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ مُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ن ص ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ص ت",
        "waznEnglish": "to listen, to play attention",
        "waznTlit": "nūn ṣād tā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَصَرَهُمُ",
        "answer": "help them",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣarahumu",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ الَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ قُرْبَانًا آلِهَةً",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنْعَمْتَ",
        "answer": "You have bestowed",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "anʿamta",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنْعَمَ",
        "waznEnglish": "to bestow favor",
        "waznTlit": "anʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نِعْمَتَكَ",
        "answer": "(for) Your favor",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'mataka",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفَرًا",
        "answer": "a party",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1499,
        "tlit": "nafaran",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذْ صَرَفْنَا إِلَيْكَ نَفَرًا مِنَ الْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ الْقُرْآنَ",
        "rootWord": "ن ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَر",
        "waznEnglish": "and advance",
        "waznTlit": "nafar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَهَارٍ",
        "answer": "a day",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "nahārin",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوا إِلَّا سَاعَةً مِنْ نَهَارٍ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُعْرَضُ الَّذِينَ كَفَرُوا عَلَى النَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَاتِكُمْ فِي حَيَاتِكُمُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُعْرَضُ الَّذِينَ كَفَرُوا عَلَى النَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حُشِرَ النَّاسُ كَانُوا لَهُمْ أَعْدَاءً وَكَانُوا بِعِبَادَتِهِمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَآمَنَ وَاسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guiding",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّا سَمِعْنَا كِتَابًا أُنْزِلَ مِنْ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَهْتَدُوا",
        "answer": "they (are) guided",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahtadū",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا بِهِ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَا إِفْكٌ قَدِيمٌ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَهْزِئُونَ",
        "answer": "ridicule",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "yastahziūna",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتُهْزِئَ",
        "waznEnglish": "to mock, to ridicule",
        "waznTlit": "us'tuh'zi-a",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَا",
        "answer": "We destroyed",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknā",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا مَا حَوْلَكُمْ مِنَ الْقُرَىٰ وَصَرَّفْنَا الْآيَاتِ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُهْلَكُ",
        "answer": "(any) be destroyed",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "yuh'laku",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " بَلَاغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا الْقَوْمُ الْفَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْهُونِ",
        "answer": "humiliating",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "l-hūni",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ بِمَا كُنْتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُون",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "hūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُوحَىٰ",
        "answer": "is revealed",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "yūḥā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ وَمَا أَنَا إِلَّا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَوْدِيَتِهِمْ",
        "answer": "their valleys",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1599,
        "tlit": "awdiyatihim",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا هَٰذَا عَارِضٌ مُمْطِرُنَا",
        "rootWord": "و د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْدِيَة",
        "waznEnglish": "the valleys",
        "waznTlit": "awdiyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْزِعْنِي",
        "answer": "grant me (the) power",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1606,
        "tlit": "awziʿ'nī",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "و ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْزِعْ",
        "waznEnglish": "to grant power",
        "waznTlit": "awziʿ",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَوَصَّيْنَا",
        "answer": "And We have enjoined",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "wawaṣṣaynā",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَوَصَّيْنَا الْإِنْسَانَ بِوَالِدَيْهِ إِحْسَانًا",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَصَّىٰ",
        "waznEnglish": "to enjoin",
        "waznTlit": "waṣṣā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَوَضَعَتْهُ",
        "answer": "and gave birth to him",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1621,
        "tlit": "wawaḍaʿathu",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " حَمَلَتْهُ أُمُّهُ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا",
        "rootWord": "و ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَضَعَ",
        "waznEnglish": "to deliver, to give birth",
        "waznTlit": "waḍaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُوعَدُونَ",
        "answer": "promised",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "yūʿadūna",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَعْدَ الصِّدْقِ الَّذِي كَانُوا يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَتَعِدَانِنِي",
        "answer": "Do you promise me",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "ataʿidāninī",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي قَالَ لِوَالِدَيْهِ أُفٍّ لَكُمَا أَتَعِدَانِنِي أَنْ أُخْرَجَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعِدُنَا",
        "answer": "you threaten us",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "taʿidunā",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُوعَدُونَ",
        "answer": "they were promised",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "yūʿadūna",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوا إِلَّا سَاعَةً مِنْ نَهَارٍ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعْدَ",
        "answer": "A promise",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿda",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَنَتَجَاوَزُ عَنْ سَيِّئَاتِهِمْ فِي أَصْحَابِ الْجَنَّةِ وَعْدَ الصِّدْقِ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعْدَ",
        "answer": "(the) Promise",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿda",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ اللَّهَ وَيْلَكَ آمِنْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيُوَفِّيَهُمْ",
        "answer": "and that He may fully compensate them",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "waliyuwaffiyahum",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلِكُلٍّ دَرَجَاتٌ مِمَّا عَمِلُوا وَلِيُوَفِّيَهُمْ أَعْمَالَهُمْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَفَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to pay in full, to fulfill",
        "waznTlit": "waffā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بِوَالِدَيْهِ",
        "answer": "to his parents",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "biwālidayhi",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَوَصَّيْنَا الْإِنْسَانَ بِوَالِدَيْهِ إِحْسَانًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰلِدَي",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālidaī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالِدَيَّ",
        "answer": "my parents",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wālidayya",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ وَعَلَىٰ وَالِدَيَّ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰلِدَي",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālidaī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِوَالِدَيْهِ",
        "answer": "to his parents",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "liwālidayhi",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي قَالَ لِوَالِدَيْهِ أُفٍّ لَكُمَا أَتَعِدَانِنِي أَنْ أُخْرَجَ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰلِدَي",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālidaī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَّوْا",
        "answer": "they turned back",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "wallaw",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا قُضِيَ وَلَّوْا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ مُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "wallā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءُ",
        "answer": "protectors",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāu",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَا يُجِبْ دَاعِيَ اللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِي الْأَرْضِ وَلَيْسَ لَهُ مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءُ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَدَيْهِ",
        "answer": "before him",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadayhi",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنْذَرَ قَوْمَهُ بِالْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ النُّذُرُ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَدَيْهِ",
        "answer": "(was) before it",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadayhi",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّا سَمِعْنَا كِتَابًا أُنْزِلَ مِنْ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ يَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَنْ لَا يَسْتَجِيبُ لَهُ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (the) Day",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُعْرَضُ الَّذِينَ كَفَرُوا عَلَى النَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَاتِكُمْ فِي حَيَاتِكُمُ الدُّنْيَا وَاسْتَمْتَعْتُمْ بِهَا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَالْيَوْمَ",
        "answer": "So today",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "fal-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(of) a Day",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا اللَّهَ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (the) Day",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُعْرَضُ الَّذِينَ كَفَرُوا عَلَى النَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "46",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوا إِلَّا سَاعَةً مِنْ نَهَارٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]